{
    "question": "dibawah ini yang merupakan contoh penggunaan energi alternatif ditunjukan kegiatan a.masak menggunakan elpigi b.kereta api berbahan bakar batu bara c.pembangkit listrik menggunakan solar,d.menggunakan angin untuk menggerakkan kapal layar\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban yang benar &amp; tepat yang D</p><p></p><p>Karena pada zaman dulu belum ada energi seperti listrik </p><p></p><p>Tetapi kalau sekarang sudah ada listrik, batu bara, dan sebagainya. </p><p>Alasannya supaya lebih cepat melajunya kapal. </p><p></p><p></p><p>Kalau pakai energi angin, itu tergantung anginnya</p><p>Kalau anginnya kencang maka kecepatan kapal pun kencang </p><p>Sedangkan kalau anginnya pelan, maka kapalnya lambat bahkan tidak bergerak karena kekuatan  anginnya lebih kecil daripada berat kapalnya </p><p></p><p>Oleh sebab itu kalau mau berlayar menggunakan kapal dengan energi angin harus berlayar di daerah bercurah hujan tinggi </p><p></p><p></p><p>Sekian</p><p>Maaf kalau salah &amp; ga lengkap ya</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dibawah ini yang merupakan contoh penggunaan energi alternatif ditunjukan kegiatan a.masak menggunakan elpigi b.kereta api berbahan bakar batu bara c.pembangkit listrik menggunakan solar,d.menggunakan angin untuk menggerakkan kapal layar</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "40-perhatikan-gambar-berikut-dogan-buatlah-kalimat-iklan-yang-s-294",
            "question": "40. Perhatikan gambar berikut!    DOGAN\r\nBuatlah kalimat iklan yang sesuai dengan gambar tersebut!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saya memetik dogan untuk di jual </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-yang-di-maksud-denggan-geografi-255",
            "question": "1. apa yang di maksud denggan Geografi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pertanyaan :</p><p>apa yang di maksud dengan Geografi ?</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>Jawaban &amp; Penjelasan :</p><p>\u21aa\ufe0f Geografi adalah ilmu yang mempelajari fenomena geosfer, serta persamaan dan pebedaan setiap fenomena geosfer di berbagai wilayah. Geografi juga mempelajari hubungan timbal balik antara gejala-gejala dan peristiwa-peristiwa yang terjadi di permukaan bumi melalui pendekatan keruangan, ekologi dan kewilayahan \u21a9\ufe0f</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p></p><p>#SemogaBermanfaat</p><p>#MaapKalauSalah</p><p></p><p>@akihiko881</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-perhatikan-syair-berikut-ini-jadilah-tangguh-arungi-hidup-den-742",
            "question": "3. Perhatikan syair berikut ini!    Jadilah tangguh\r\nArungi hidup dengan tabah\r\nJanganlah kalah dengan masalah\r\nSemua masalah hadapilah\r\nApa kelemahan larik pertama pada syair di atas\r\nA. Tidak bersajak a-a-a-a.\r\nB. Harusnya berisi sampiran.\r\nC. Kalimatnya tidak mengandung isi.\r\nD. Jumlah suku kata dalam satu baris kurang dari delapan suku kata\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: a</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Maaf kalau salah hehe</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. tidak bersajak a-a-a-a</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-perbedaan-sifat-individu-642",
            "question": "Sebutkan 3 contoh perbedaan sifat individu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Rajin dalam menjaga kebersihan.</p><p>2.Pemalas, tidak rapi dan tidak menjaga kebersihan.</p><p>3.Pemarah, kurang penyayang serta kasar.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-jumlah-muslim-di-asia-dan-agama-paling-banyak-di-anut-di-a-972",
            "question": "Berapa jumlah muslim di Asia dan agama paling banyak di anut di Asia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>jumlah muslim: 1.1 miliar </p><p>agama yang paling banyak:kalau ini kurang tau maaf :)</p><p></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Asia tenggara termasuk Indonesia</h2><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-perhatikan-ciri-ciri-kenampakan-alam-berikut-ini-1-tinggi-d-135",
            "question": "3. Perhatikan ciri-ciri kenampakan alam berikut ini,    (1) Tinggi dataran di atas 600 m dari permukaan laut\r\n(II) Merupakan batas antara daratan dan lautan\r\n(III) Tinggi dataran di bawah 600 m dari permukaan laut\r\n(IV) Air yang dikelilingi oleh dataran\r\n(V) Daerahnya mendatar dan hamparan luas\r\nCiri-ciri kenampakan alam berupa dataran rendah yang tepat pada nomer ...\r\nA. (I) dan (IT)\r\nB. (III) dan (V)\r\nC. (II) dan (III)\r\nD. (IV) dan (V)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Maaf </u></em></strong><strong><em><u>Kalau </u></em></strong><strong><em><u>Salah </u></em></strong><strong><em><u>Dan </u></em></strong><strong><em><u>Semoga </u></em></strong><strong><em><u>Membantu</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><em>Y</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em> </em><em>B</em><em>.</em><em> </em><em>(</em><em>I</em><em>I</em><em>I</em><em>)</em><em> </em><em>d</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>(</em><em>V</em><em>)</em><em> </em><em>m</em><em>a</em><em>a</em><em>f</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>u</em><em> </em><em>s</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em></em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-10-sifat-dari-serat-buatan-948",
            "question": "Tuliskan 10 sifat dari serat buatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sifat-sifat umum dari serat buatan adalah</p><p>Kurang menghisap air,Peka terhadap panas, Tahan alkali,tahan ngengat, jemur, serangga, dan dapat diawetkan dengan panas.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-kalimat-yang-memiliki-satu-makna-berdasarkan-jedanya-adalah-178",
            "question": "5. Kalimat yang memiliki satu makna berdasarkan jedanya adalah ...     a. Menurut Anita Ibu Nani guru cantik.\r\nb. Kucing makan tikus mati mati di dapur.\r\nc. Anak jenderal yang sombong itu ditangkap polisi.\r\nd. Anak kucing berbulu hitam itu ditangkap polisi.\r\ne. Sakit ringan pada tenggorokan sering kita alami.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Anak jenderal yang sombong itu ditangkap polisi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e.sakit ringan pada tenggorokan sering kita alami</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>memilih makna yg benar</p><p></p><p></p><p># maaf klo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-berikut-yang-benar-adalah-1-konveksi-adalah-perpindahan-pan-754",
            "question": "Yang berikut yang benar adalah     1, konveksi adalah perpindahan panas tanpa zat perantara\r\n2, konduksi terjadi saat naiknya suhu ketika direbus\r\n3, radiasi adalah perpindahan panas dengan zat perantara\r\n4 panas matahari sampai ke bumi melalui radiasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>4</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Panas</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>ma</em></strong><strong><em>tahari</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>sampa</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>ke</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>bu</em></strong><strong><em>mi</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>melal</em></strong><strong><em>ui</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>radiasi</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em><u>maaf</u></em><em><u> </u></em><em><u>kal</u></em><em><u>au</u></em><em><u> salah</u></em><em><u>:</u></em><em><u>)</u></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-persyaratan-dalam-melakukan-kegiatan-menulis-resensi-d-341",
            "question": "Tuliskan 3 persyaratan dalam melakukan kegiatan menulis resensi dari buku kumpulan cerita!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. Ada data buku, meliputi nama pengarang, penerbit, tahun terbit, dan tebal buku.</p><p></p><p>2. Pendahuluannya berisi perbandingan dengan karya sebelumnya, biografi pengarang, atau hal yang berhubungan dengan tema.</p><p></p><p>3. Memiliki alasan terhadap buku yang akan diresensi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> sry klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}